[Jupas] HKU & CU Medic討論區

講真如果拎到38以上老虎蟹都揀HKU MBBS搏一搏啦

先唔講無論外國定大陸認受性都高d

仲要聽講話hku可以去外國exchange半年到一年，cu gps得個暑假炸

利申：讀緊其中一間

其實你best6 37穩入mbbs

130 curriculum不了

Hku 中位數係39喎
37 係搏一搏咋？
如果我得37
我寧願去中大算
退而求其次

上年正常人in完有封reply email
37就收

咁當然你中意去中大 隨你

Enrichment year 一定唔係個個有得去exchange囉

講真 第時你做醫院/開診所都想寫自己係mbbs啦下話

如果你真係醫生 你都幾on9
希望你唔係啦

你覺得中大好定係港大好
始終覺得港大好啲

唔好試圖比個陷阱我踩 等陣得罪中大人就無9聊
兩間一樣咁好 呢個真既

你個回覆係咪已經答左個巴打

中大連Enrichment year 都冇

我都同意兩間都好好，所以想問下意見

隨心啦 hku nursing 同 cu nursing就話姐
醫科兩間真心質素一鳩樣

巴打你讀緊呢科？
好似幾有研究

你起我底都知我讀緊乜
兩間medic一樣咁好 係教法上分別姐

再講 你要我諗CU壞處 有樓主呢隻on9 son

都好過hku搞到year 1 2讀到仆晒街嘅

有眼不識泰山，原來巴打你都係位高手

其實都幾enriching

利申都係聽人講

厹巴sem break有咩搞

叫雞 落老蘭

現實 溫下書 訓下教 去同學屋企打下樽

讀到仆街我又唔介意
最緊要係學到野

兩間都會學到野
你到時夠分再講啦 言之尚早

反正 你都有盤算邊間好

認真討論
我都認同兩間真係teaching method嘅分別
試過上一堂PBL都覺得同CU嘅學習模式係好唔同，無話邊個好啲但我唔太鏡意PBL

同埋有啲basic science嘅野CU應該教得detail啲
同CU嘅lecture notes係好啲嘅

但有樣野我都幾羨慕HKU就係有時會有啲大粒prof講書 見過袁國勇

利申山區學童

Call g so dirty

CU係點？
真心有咩分別？唔傾case咁傾咩？

Note呢家野 你想詳盡睇guyton la
有pdf

Erm都有tutorial但唔似HKU咁要計分同有方向小小
未聽過guyton

咁即係點？

仲有一樣野我覺得HKU好啲嘅就係preclinical years都要考clinical skills
CU都會教但preclin唔考( clinical year先有OSCE (clinical exam))

所以啲人話HKU人開頭出ward係淡定小小 但個幾月後都係一樣

同埋HKU啲女正啲

但我個人都係鍾意CU多啲

你哋個teacher/professor係喺討論方向出錯先guide?
我哋係類似佢問你野咁嘅形式

呢幾年係高質左
但cu太多海外 個班質素都唔惹小

不過正都無用 都無得屌

Nonju撚係幾正

Yeah
內外全科自修士 果然無錯

你地個班咁貼地 實日日著淫拖番學啦

少上堂唔知
但通常著拖鞋嘅女都係柒

唔洗考supple lor
丁呢樣野緣份到就有

Dnlm

粒粒好似青提咁飽滿

你會唔會諗著preclin sem break搵attachment報吓？定9 fing吓算

hku nursing其實差係邊

呢個唔知

搏盡無悔

自己google都大把野睇 我唔答你

你今個sem有冇？
其實係咪真係對CV有用？ 定其實CV係無咩用成績先係重點

要做yr3大把時間做啦我地

CV..就算最後一名畢業生都係醫生 it doesn’t bother that muxh

If cu have gap year I’d rather do something non-medically related

但我總之每一個block每一個位我都會讀曬佢 問清楚曬佢 不論有無clinical relevance

呢d知識係自己既 一世既

Correct attitude

retake penalty其實點計
總分打折？

同巴打啱啱相反，我個人比較鐘意PBL同case study
我寧願係課程中 學得practical 一啲

所以我應該會揀hku

唔該哂兩位嘅意見

放榜睇下你考成點 gd luck

聽人講cu成個醫學院收235個，大約一半係non-ju，gps仲要得20個位，

所以如果你有40分，緊係穩穩陣陣報hku mbbs，個人覺得就唔好搏cu gps

btw 各位dse 考生 祝你地好運

兩間都唔好讀
想報嘅睇曬連登啲醫療post先再認真諗諗

On9

利申： cu 畢業，400k 月薪

咩post 有40萬一個月？私人執業？

Of coz private

Ching 做幾多年先出黎撈？

好啦good luck
但我唔覺hku practical啲嘅

佢是旦up個理由 你唔好迫佢啦

唔好傻
大粒通常唔識教書

10

應該無讀埋專科？

又on9

唔係專科有𠃊40個
7/8年乜都考哂

Year1雞唔識世界 大人有大量

你唔𨶙識就收啦

Year1真係唔識

而家邊個教anatomy
Woodie? Alisa Shum?

你應該問屌火車 我唔係cu

Arm arm search CU professor
有d都幾正

表妹讀mbbs
Anatomy 垃鳩圾

睇人架姐
雖則我知你好勁

Year幾？
但你畢左業10年以上 你表妹大仙啦

A shum is still here I love her
仲有Paul lai

Who

但hku係型嘅 落老蘭屌唔小女啦厹

Rebecca lee

Rebacca係幾靚 又好人

我覺得可以諗埋間大學比到咩你, 唔係剩係果科

Woody教少少embry, that's it.

CU總分打折

咁基本上retake係咪姐係唔洗入？
就算全部科考哂5**，打完折，個分都係邊緣位

Theoretically係入到，你自己計吓數都知，而且唔洗full mark添，而in reality都真係有人入到，但相信係好少數。你上atuhk睇啲分，有人claim retake入

我會覺得internal transfer機會大啲
識人喺nursing/science/biomed (cu) internal trans過嚟
不過GPA要好高

大學同DSE兩套讀書方法，真係睇自己啱邊套
利申CGPA唔過3

呀肥巴打year23有冇reg其他course讀？

搭單問下non jupas 有冇巴打識人外國/本地 degree holder/undergrad trans 入嚟

書通, fyp

[CU]
有，為數唔少
最近新聞都有講外國degree holder

都知道有人係local degree holder，不過少啲
undergrad trans年年都有幾個

HKU只係pen考多過一次嘅科目(pen=9折)，考到5**嘅科唔洗重考。上年HKU冇retaker入，CU就至少一個。

見到呢個post好懷念當年喺舊登追post、prep interview嘅自己。 而家日日讀書讀到嘔

感覺上港大chur學業又chur social 中大有得摺 正啦

CU 讀得幾開心

老老77 新制hku 130 curriculum 係真心好撚chur
2年讀人3年野

出到黎其實兩間都一樣
你一樣做HA奴隸
冇乜人care 你邊間
on 9 仔 偷拍裙底 兩間一樣都有

心水清

巴打外國定係本地degree holder?

Cu medic既人常常都幾nice, 大家幾supportive, 會讀得開心d

其實CU同HKU分別唔大，出到黎做野都係咁高咁大

Cu 就相對上spoon feed d, 多堂上lecture note詳細d
Hku就好自由，少堂上，鼓勵自己讀，lecture note好精簡

利申：MBBS

兩間都有Conditional Offer亦都夠分讀
想問下邊間U冇咁Chur 仲有各有咩優劣？
個人偏好MBBS 因為個名好似好聽D
但我都想了解下實際狀況 例如U Life嗰D
求解答

ive 藥劑 留名

CU ulife咪書院果啲，都幾enjoyable。上莊呢啲自己諗啱唔啱。

個人讀cu，咁淨係share自己嘅pre clin experience

hku同cu最大分別應該都係pre clin，clinical yrs其實喺qm/pw應該差唔多，有時喺peripheral仲會撞到對面啲人。抽到幾時去邊間醫院邊個ward同邊個一組遇著個咩醫生嘅影響可能仲大。
另一方面就係好大部份clinical staff都係冇收錢、用私人時間嚟教學生，所以佢哋做嘅所有嘢我都好感恩，唔評價太多啦。

我個人覺得cu啲人真係好好，無論係同學定老師都係。本來以為medic競爭好大，但我呢啲乜都唔識嘅地底泥真係俾人救咗好多。我算係都幾摺嘅人，但都收到好多同學happy share嘅resources。啲人仲會share自己整嘅notes。大家俾seniors幫完之後又會再幫低班啲嘅人~

basic science啲老師我覺得都教得唔錯，email問題俾佢哋都會答得好詳細，問極都唔會嫌你煩。唯一伏嘅係year 2 sem 2 genetics嗰度有一部份好似因爲係新加嘅section，我嗰時同一樣嘢喺同一個course俾唔同lecturer教咗3、4次

雖然話cu好似比較spoon fed，但唔好assume上完堂就okay，好多好多嘢係一定要自己睇書同google。我記得我個timetable一個禮拜得8-15個鐘不等，唔係好多堂，但落咗堂溫書嘅時間係超多嘅。

另外頭三年喺中大 campus上堂，唔係自成一角，所以會多啲機會有non-med exposure，如果你想minor某啲系就好方便嘅，仲可以享受中大嘅花花草草自然美景 。year 1冇乜嘢讀，non-ju人更加係超級得閒，鐘意就上下莊，玩下drama，reg各式各樣嘅course，sit堂，揾錢，去旅行, R research做...... 想做咩就做啦。
Year 2,3開始chur但都有好多人可以玩到drama、上到莊、讀啲extra嘅course嘅。
year4開始先至地理上與世隔絕

hku就留俾其他人講啦～

MBBS 啦
佢個Enrichment Year好出名 會俾機會你去海外交流

CU 唔係唔得 不過一定要係入GPS
GPS凈係收20人全部都係精英 叫做可以同MBBS睇齊

唔係就收皮先

個Enrichment Year係每個學生year3都有得參與
相對GPS個海外交流就有名額限制

其實依家好多做醫院都係MBBS畢業
你CU出黎想打好關係真係好難
成班MBBS一早已經打好哂關係
如果做呢行想上位快啲 人脈真係好重要

On9

只要retake一次就會打折，咁retake第二/三次會唔會想打多d？ 定一樣待遇

當年放榜後hku打電話嚟拉學生，又係講呢啲嘢遊說我，結果果斷唔揀hku

屌你咪撚鳩up啦
學院有guideline講明放榜後唔可以打電話接觸考生

你條垃圾咪一樣

啱啊係寫到明
但我同另一個同校嘅係收到佢電話

再講多次，除非你立志academic
如果唔係，兩間都一鳩樣
Specialist training 乜都由頭學過

外國
無試要考，無condition要meet就好不安

巴打都係degree holder？

讀緊未grad

Degree holder 係咪最遲嗰班收到通知

成績算幾好，都叫有得揀cu定hku

新制好chur chur過中大

HKU PBL 無咩用
SSM 就真心正 基本上做咩都得

我家姐2015 best 6 35分入左HKU M21

咁姐係入hku = 無師自通
入Cu = 有人carry

係收既機率最低

15年仲收梗4c2x，收分應該低過best6
會唔會係佢best6同4c2x一樣
btw今年mbbs email都係話best6 37就secure a place in mbbs
37應該兩間都穩（？）

3年後已經改變左咁多

堅 ? 2015好似係高到痴撚線

咪撚讀medic la

幫人問 佢best 7得40分
問過中學讀cu medic嘅師兄 上年都有收兩三個40分嘅
但多數都係41 or above
佢就好想讀medic 所以a1 a2點都搏下兩大medic
而佢學校都建議同幫佢申請appeal搏下升返一兩分
問題係a3喇 萬一真係入唔到medic佢都想搏internal transfer 所以就想放cu nursing
佢trans到就當然好啦 但trans唔到要繼續留係個屎坑都唔知點算
我呢就都係做護狗嘅 唔想睇住佢樁個頭落個屎坑度
有冇清可以分享下cu internal trans過去medic嘅經驗 有冇咩成功例子？

我Fake 你有金執咩
而且Scores 就一定係100%準確？
But 睇現在數據同資料會好D

Hku就死心啦
今年繼續收best 6 37
Best 7 40入到跟你姓啊
留番其他位啦

Interview in 得好都係關鍵

醫療科eg public health, nursing, biomed嘅話
gpa最少3.8 interview要出色

當年仲係4c2x
4c2x 35入到都唔奇

冇見咁耐厹巴依然好有氣焰

Hey sup man

近來好嗎？ me今年好撚hea好開心

咪就係lo
3年後世界都變左

呢年chur撚到仆街 ...
下年一樣

下年我都係啦唉屌 想知hku 130係咪真係一鑊泡？
我啲hku m23 fd子話m22嗰班都幾迷惘

好我信
咁佢寫明2015 4+2 lowest 係37, 一般人點諗到白字黑紙都可以係假嘅, 港大真係痴撚線

一定多野讀 不嬲都飛開書 而家130飛得仲快
好撚多野你唔自己溫定等死(所以早排我先上水問肥巴野)

兩年讀三年野
下年仲要做大project

上年year1 summative炒到仆街
今年都有3x人炒

非常認同 識好多人中學好勁但入到黎都收咗皮... 報嘅俾啲心理準備

enrichment year效果掂唔掂
加油啦唉 hea埋兩個月就開波
btw肥巴都係山區？

識人仲打飛機中學幾勁幾勁
算啦 入到黎仲講中學成績 笑死我咩

我未去 去唔去到成問題

咁點？defer？ 定大部分補考過返

補考囉

u mean exchange 屌去唔到外國是咪讀cc

yup

係啊
一去外地 一係本地attachment + cc

點解你地教授貢撚正

yes 又後生又玩得

雖然都想笑 不過理解如果唔適應自學嘅system或者淨係識9背嘅都真係好易炒

屌！你！老！母！

中學已經不斷自修了

想入mbbs既人 如果你成績靠補習 背pp 唔自己諗當中邏輯
好抱歉 你第一年會死得好甘 呢6年都會

你m21個班？

2017 m23

M23chur 到咁
點解我家姐M21可以有咁多時間玩其他活動 同去trip

不要再說了
大家都唔同curriculum

你家姐最後個屆黎 舊學制
我係新學制 2年讀3年野 第3年enrichment year/gap year

Best 6幾多分?

幾時又轉左制？
2016開始？

系

葡萄牙

一定低過37啦
唔洗諗

Oh my god
Anyway你加油

車 佢都唔得閒教書啦 我諗